@inproceedings{Vanel-Yacoubi-Clavel:CORIA-TALN:2023,
    author = "Vanel, Lorraine and Yacoubi, Alya and Clavel, Chloe",
    title = "Protocole d'annotation multi-label pour une nouvelle approche \`a la g\'en\'eration de r\'eponse socio-\'emotionnelle orient\'ee-t\^ache",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "335-348",
    note = "",
    abstract = "Depuis l'apparition des syst\`emes conversationnels, la mod\'elisation des comportements humains constitue un axe de recherche majeur afin de renforcer l'expression des attributs \'emotionnels de ces syst\`emes. En nous int\'eressant aux agents conversationnels g\'en\'eratifs orient\'es-t\^aches, nous proposons une nouvelle approche pour rendre la r\'eponse g\'en\'er\'ee plus pertinente au contexte \'emotionnel de l'interlocuteur. Cette approche consiste \`a ajouter une \'etape suppl\'ementaire de pr\'ediction de labels pour conditionner la r\'eponse g\'en\'er\'ee et assurer sa pertinence au contexte socio-\'emotionnel de l'utilisateur. Nous proposons une formulation de cette nouvelle t\^ache de pr\'ediction en nous appuyant sur un protocole d'annotation de donn\'ees que nous avons con\c{c}u et impl\'ement\'e. \`A travers cet article, nous apportons les contributions suivantes: la formulation de la t\^ache de pr\'ediction de labels socio-\'emotionnels et la description du protocole d'annotation associ\'e. Avec cette m\'ethodologie, nous visons \`a d\'evelopper des syst\`emes conversationnels socialement pertinents et ind\'ependants.",
    keywords = "G\'en\'eration de R\'eponse \'Emotionnelle, Dialogue Social, Syst\`eme Conversationnel Socio, \'Emotionnel, Pr\'ediction Socio, \'Emotionnelle, Protocole d'Annotation",
    url = "459794.pdf"
}
